
ciclo de vida petición laravel

petición
ruta laravel, apunta a una vsita => contenido estático
                                 => flujo estandar => controlador => acción  => modelo => BD (o mediante un store procedure)

Finalmente lo que retorne la base de datos regresa al controlador y posteriormente a la  vista.

- Dentro de views, crearemos un archivo:
app.blade.php
- Una vez creado, copiamos el contenido de la plantilla adminLTE3 : pages/forms/general.html


- posteriormente en el archivo webpack.mix.js:
mix.styles([
    'resources/vendor/css/all.min.css',
    'resources/vendor/css/adminlte.min.css',
    'resources/vendor/css/adminlte.min.css'
], 'public/css/plantilla.css')
.js('resources/js/app.js', 'public/js') // jquery, bootstrap, Vuejs
.scripts([
    'resources/vendor/js/adminlte.min.js',
    'resources/vendor/js/demo.js'
], 'public/js/plantilla.js');


- ejecutamos:
npm install
npm run dev

- Tan pronto tengamos linkeado adecuadamente las referencias CSS y JS 

# 1 FRONTEND VUE
- Instalamos primero el paquete con composer:
[COMANDO]:
composer require laravel/ui

- Una vez instalado lo anterior, se procede a instalar VUE:
[COMANDO]:
php artisan ui vue

## VUE ROUTER
instalación:
[COMANDO]:
npm install vue-router

- Se crea el fichero de rutas: routes.js con el componente a cargar en determinada ruta.

- Se crea luego dentro de la carpeta components, la carpeta:  
[CARPETA]:
modulos
    categoria
    cliente
    dahsboard
    pedido
    permiso
    producto
    reporte
    rol
    usuario




## MIGRACIONES:
[COMANDO]:
php artisan make:migration create_files_table

- Ahora modificamos la fecha del Timestamp para que se ejecute primero:
CAMBIAMOS SIMPLEMENTE EL AÑO POR: 2014 para que esté antes de la migración de users

### MIGRACIÓN PERSMISOS
[COMANDO]:
php artisan make:migration create_permissions_table
- con los campos:
[SOURCE]:
            $table->string('slug');
            $table->string('name');


### MIGRACIÓN ROLES
[COMANDO]:
php artisan make:migration create_roles_table
[SOURCE]:
            $table->string('slug');
            $table->string('name');



### MIGRACIÓN USUARIOS - PERMISOS
[COMANDO]:
php artisan make:migration create_users_persmissions_table
[SOURCE]:
            $table->bigInteger('user_id')->unsigned()->required();
            $table->bigInteger('permission_id')->unsigned()->required();

            $table->foreign('user_id')->references('id')->on('users');
            $table->foreign('permission_id')->references('id')->on('permissions');




### MIGRACIÓN USUARIOS - ROLES
[COMANDO]:
php artisan make:migration create_users_roles_table
[SOURCE]:
            $table->bigInteger('user_id')->unsigned()->required();
            $table->bigInteger('role_id')->unsigned()->required();

            $table->foreign('user_id')->references('id')->on('users');
            $table->foreign('role_id')->references('id')->on('roles');




### MIGRACIÓN ROLES - PERMISSIONS
[COMANDO]:
php artisan make:migration create_roles_permissions_table
[SOURCE]:
            $table->bigInteger('user_id')->unsigned()->required();
            $table->bigInteger('role_id')->unsigned()->required();




### MIGRACIÓN MENSAJES
[COMANDO]:
php artisan make:migration create_messages_table
[SOURCE]:
            $table->bigIncrements('id');
            $table->integer('from')->unsigned();
            $table->intenger('to')->unsigned();
            $table->boolean('read')->default(false);
            $table->text('text');




### MIGRACIÓN CATEGORÍAS
[COMANDO]:
php artisan make:migration create_categories_table
[SOURCE]:
            $table->bigIncrements('id');
            $table->string('name');
            $table->text('description');
            $table->bigInteger('created_at')->unsigned()->index();
            $table->bigInteger('updated_at')->unsigned()->index();
            



### MIGRACIÓN PRODUCTOS
[COMANDO]:
php artisan make:migration create_products_table
[SOURCE]:
            $table->bigIncrements('id');
            $table->string('name');
            $table->text('description');
            $table->smallInteger('stock')->default(1);
            $table->double('price', 4,2)->default(10.50);
            $table->bigInteger('categorie_id')->unsigned()->nullable();
            $table->bigInteger('created_by')->unsigned()->index();
            $table->bigInteger('updated_by')->unsigned()->index();



### MIGRACIÓN CLIENTES (CUSTOMERS)
[COMANDO]:
php artisan make:migration create_customers_table
[SOURCE]:
            $table->bigIncrements('id');
            $table->string('name');
            $table->string('lastname')->index();
            $table->string('document')->index();
            $table->string('phone')->nullable();
            $table->string('email')->index()->nullable();
            $table->bigInteger('created_by')->unsigned()->index();
            $table->bigInteger('updated_by')->unsigned()->index();





### MIGRACIÓN ORDERS
[COMANDO]:
php artisan make:migration create_orders_table
[SOURCE]:
            $table->bigIncrements('id');
            $table->string('order_number')->nullable;
            $table->string('comments')->index();
            $table->bigInteger('customer_id')->unsigned();
            $table->bigInteger('user_id')->unsigned();
            $table->double('total', 4,2)->default(10.50);

            $table->bigInteger('created_by')->unsigned()->index();
            $table->bigInteger('updated_by')->unsigned()->index();            
            $table->enum('state', ['A', 'I'])->nullable()->default('A');
            
            $table->foreign('customer_id')->references('id')->on('customers');
            $table->foreign('user_id')->references('id')->on('users');


### MIGRACIÓN   DETAILS ORDERS
[COMANDO]:
php artisan make:migration create_details_orders_table
[SOURCE]:            
            $table->bigInteger('order_id')->unsigned()->required();
            $table->bigInteger('product_id')->unsigned()->required();

            $table->smallInteger('quantity')->nullable()->default(12);
            $table->smallInteger('price')->nullable()->default(12);

            $table->foreign('order_id')->references('id')->on('orders');
            $table->foreign('product_id')->references('id')->on('products');


## FINALMENTE SE EJECUTA EL COMANDO:
[COMANDO]:
php artisan migrate



---------------------------------------------------------------------------
# GIT COMANDOS
---------------------------------------------------------------------------

git config --global user.name = "Jaime Diaz"
git config --global user.email = "jaimeivan0017@gmail.com"
git remote add origin https://jdiaz0017@bitbucket.org/jdiaz0017/laravelvue.git

- Work directory
- Index (area de ensao)
- Head (apunta al ultimo commit realizado)

git add -A
git commit -m "Commit inicial del proyecto con todas las migraciones realizadas"

Git pull origin master (si no hay diferencias todo estará actualizado)




## MODULOS (ADMINISTRACION => USUARIOS)


- element io: es un [COMPONENTE] que permite usar controles sofisticados en los formularios tradicionales:
element io

- instalación:
[COMANDO]:
npm i element-ui -S

- Página:
[PATH]:
https://element.eleme.io/#/es/component/installation

- Para limpiar lo seleccionado, escribirmos una propiedad en el componente:
[PROPIEDAD]:
clearable


- Usamos la plantilla del componente en la vista:
[SOURCE]:
  <el-select v-model="value" placeholder="Select">
    <el-option
      v-for="item in options"
      :key="item.value"
      :label="item.label"
      :value="item.value">
    </el-option>
  </el-select>

- Posteriormente después de configurar la petición get axios, creamos un controlador:

## CREANDO CONTROLADOR (CONTROLADORES , CONTROLLER)

php artisan make:controller Administracion\UsersController




## DATOS DE PRUEBA ( FAKER )
database/factories/UserFactory

- Dentro del factory escribimos los tipos a generrar:

[SOURCE]:
    return [
        'firstname' => $faker->firstname,
        'secondname' => $faker->secondname,
        'lastname' => $faker->lastname,
        'username' => $faker->unique()->word,
        'email'     => $faker->unique()->safeEmail,
        'email_verified_at' => now(),
        'password' => '$2y$10$92IXUNpkjO0rOQ5byMi.Ye4oKoEa3Ro9llC/.og/at2.uheWG/igi', // password
        'remember_token' => Str::random(10),
        'created_by' => 1,
        'updated_by' => 1
    ];

- Posteriormente ejecutamos el comando:
[COMANDO]:
    php artisan make:seed UsersTableSeeder

- En el seeder generado, se escribe lo siguiente:
[SOURCE]:
    factory(User::class, 25)->create();

- En databaseSeeder.php agregamos esta línea en el método run:
[SOURCE]:
    $this->call(UsersTableSeeder::class);

- Escribimos el comando para ejecutar el Seed con los datos poblados:
[COMANDO]:
    php artisan db:seed





- Crearemos un nuevo controlador una vez llevado a cabo el listado de usuarios y el registro del mismo:
[COMANDO]:
php artisan make:controller FilesController


- Se procede a crear el enlace simbólico para el acceso a los archivos subidos:
[COMANDO]:
php artisan storage:link


### INSTALANDO SWEET ALERT 2 PARA VUE:
[COMANDO]:
npm install sweetalert2

- Acto seguido lo tenemos que registrar en el app.js




### MAS DATOS DE PRUEBA (SEMBRANDO DATOS) PARA LA TABLA PERMISOS - permissions

- ejecutar:
[COMANDO]:
php artisan make:seeder PermissionsTableSeeder

- Posteriormente crearemos el modelo para permisos:
php artisan make:model Permission


- Habilito en el fichero de DatabaseSeeder el seeder creado y ejecutamos:
[COMANDO]:
php artisan db:seed


### CAMBIAR NOMBRE DE COLUMNA EN TABLA (CHANGE COLUMN)
[COMANDO]:
php artisan make:migration rename_permission_id_in_roles_permissions_table --table=roles_permissions

- Instalar lo siguiente:
[COMANDO]:
composer require doctrine/dbal


### BORRAR CACHE:
[COMANDOS]:
php artisan config:cache
php artisan config:clear




UPDATE migrations SET migration ='2020_07_25_223225_create_users_permissions_table' WEHERE id = '6'

2020_07_25_223225_create_users_persmissions_table




## CREACION DEL MODELO FILE
- lo creamos:
[COMANDO]:
php artisan make:model File

## POR SI DA PROBLEMAS EL ENLACE SIMBOLICO:

- ELIMINAMOS LA CARPETA STORAGE Y POSTERIORMENTE EJECUTAR EL COMANDO:
[COMADNO]:
php artisan storage:link




### SESIONES EN LARAVEL - TIEMPO DE VIDA DE LA APLICACION EN LARAVEL - TIEMPO
- ubicado dentro de la carpeta 
http / config / session

- posteriormente escribimos el comando para refrescar las variables cacheadas:
[COMANDO]:
php artisan config:cache





----------------------------------------------------------------------------------------------
### MODULO DE CATEGORIAS
----------------------------------------------------------------------------------------------

- Creamos el controlador categorias:
[COMANDO]:
php artisan make:controller Configuracion\CategoriaController


- Creamos el controlador Productos:
[COMANDO]:
php artisan make:controller Configuracion\ProductoController






----------------------------------------------------------------------------------------------
###     VUESAX
----------------------------------------------------------------------------------------------

[COMANDO]:
npm install vuesax@next


### ALTERAR MIGRACIONES - CREAR COLUMNA NUEVA - CREAR NUEVO CAMPO - CREAR CAMPO NUEVO - ALTERAR CAMPO
- Para ello creamos una nueva miracion:
[COMANDO]:

php artisan make:migration change_details_order_datatype --table=details_orders
php artisan migrate


### TRIGGERS
- estar atentos a alguna accion de escritura antes o despues de la misma.


### DOM PDF - GENERAR PDF .
- Criterio de búsqueda en google:
laravel dom pdf

[LINK]:
https://github.com/barryvdh/laravel-dompdf

[COMANDO]:
composer require barryvdh/laravel-dompdf

- Creamos una página blade dentro de resources => viewa => reportes => pedido => pdf => ver.blade.php


[ENVIAR EMAIL]
php artisan make:mail PedidoCrear
app/mail/


[CHART JS]
-instalación:
npm install chart.js --save

[CHAT]
npm install --save laravel-echo pusher-js
npm install --save laravel-echo pusher-js

[EN EL SERVIDOR]
composer require pusher/pusher-php-server "~4.0"
- Creamos un evento:
  php artisan make:event NuevoMensajeChat

php artisan config:cache

[LIBRERÍA JS PARA ESCUCHAR AUDIOS]
npm install howler      crear clase para exportar:   php artisan make:export UsersExport --model=User
composer require mmatwebsite/excel     
[LARAVEL EXCEL]vcb
php



[RESOLVER PROBLEMA CON VERSIÓN DE PHP]

-CONPOSER.JSON AGREGAR:
    "config": {
        "optimize-autoloader": true,
        "preferred-install": "dist",
        "sort-packages": true,
        "platform-check": false
    },

php artisan config:cache
composer dump-autoload
